[ezone] 日本節目測試冷氣 開足24小時比5小時內重啟省電環保

開冷氣所造成的碳排放不少，為了應對溫室效應，不少環保團體都不建議冷氣長開。但原來，長開冷氣似乎會比一開一關更省電？近日網上瘋傳日本綜藝節目在一年前做的測試。該測試顯示，當「冷氣 24 小時不關更省電」，但就要達成一個時間上的先決條件！

日本綜藝節目在一年前做了一個測試，看看是 24 小時不關冷氣，還是一開一關冷氣更加省電。實測結果出乎意料，若關冷氣後 5 小時 27 分内會再次重啟，就倒不如 24 小時不關冷氣，因爲這樣反而更省電。所以，如果只是出門 1、2 小時的話，不如就讓冷氣開著吧；但如果出門超過 5 小時半，冷氣還是關了吧。這亦代表正常情況下，「冷氣 24 小時不關更省電」並不夠準確，因爲這樣做只會造成電費更高。

爲什麽會這樣呢？原來冷氣在開機之初最「扯電」，但市内溫度下降後耗電量就會慢慢變小。經過專家精確計算後，就找出了「5 小時 27 分」這個數字，但這只是日本的情況。畢竟香港跟日本的氣候環境不同，而冷氣機型號、種類不同亦有影響。所以與其精確計算省電，不如盡量「避免密集開關冷氣」。如只是出門 1、2 小時，就可以樣冷氣開著但調高幾度；若長時間不在家，還是把冷氣關掉吧。

日本電視台實測「空調 24 小時不關是否更省電」

專家坦言，「空調 24 小時不關更省電」只會造成電費更高

若關冷氣後 5 小時 27 分内會再次重啟，不如 24 小時不關冷氣

lm

實踐是驗證真理唯一方法, 講果個國家做唔到但係人地日本仔就做得到

差條片sor

環保狗：所以應該開風扇就算

不嬲都返工先熄

風扇都要電
用紙扇啦

製造紙扇都會有炭排放
在家應該裸體吧.....

唔生仔
每年可減少大量碳排放